賑災基金成立以來撥款逾20億 救援中國獨佔69.27%

【賑災基金成立以來撥款逾20億 救援中國獨佔69.27%】

香港政府在2018至19年度，從賑災基金撥款6558萬元，以資助多間救援機構為香港以外地方發生的災禍提供緊急人道援助。

按受助國家或地區劃分，2018/19年度撥款比例有11.51%為中國、74.11%為中國以外的亞洲地區、9.49%為非洲，4.89%為大洋洲。

自基金於1993年12月1日成立以來，截至2019年3月31日，委員會接獲救援機構遞交的基金撥款申請累計有505份，當中有419份獲得批准，合共撥款10.2292億元，成功率為82.97%。至於餘下的86份申請，61份（12.08%）因不符合審批撥款準則而未獲接納，25份（4.95%）由救援機構自行撤回。連同22項給予香港境外政府合共9.9482億元的撥款，共有18間救援機構及9個政府機關曾獲基金撥款，總金額為20.1774億元。自基金成立以來，有69.27%撥款去到中國，其次為亞洲其他地區，有23.9%。

全文︰

#賑災基金

請支持PassionPrime：

請支持熱血時報印刷版︰

請支持熱血文青課金計劃：

請支持熱血主持育成計劃：

《熱血時報》 iOS，Android 同步抗共，歡迎下載：

iPhone

Android

--------------------
成功之前，我們絕對不要放棄夢想！
Till our dreams come true, we'll fight on.

09 林鄭屈咗
香港一百億畀支那

中國咁有錢，香港只係一個小城市，使咩香港救援

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post